\documentclass[xcolor=dvipsnames]{beamer}
\definecolor{Prf}{rgb}{.06,.7,.35}
\definecolor{Muni}{rgb}{.06,.22,.51}
\usecolortheme[named=Muni]{structure} 
\usetheme{Malmoe}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
%\usefonttheme{serif}
\begin{document}

%
% TITULNÍ STRANA
%
\title{Nelineární procesy v akrečních discích}
\subtitle{Diplomová práce}
\author{Bc. Jiří Květoň}
\institute{Ústav teoretické fyziky a astrofyziky}
\date{\today}
\titlegraphic
{
	\includegraphics[width=2cm]{znak_MU_modry.eps}
	\hspace*{4.75cm}
   \includegraphics[width=2cm]{znak_PrF_P354.eps}
}

\maketitle

\begin{frame}{Osnova}
	\begin{itemize}
  		\item Chaos
  		\item Model kapajícího kohoutku
  		\item Mass-spring model kapajícího kohoutku
  		\item Model kapajícího "zábradlí" (akreční disk)
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Chaotický systém}
	= Komplexní systém, vykazující vysokou cistlivost na hodnoty počátečních podmínek. \\
	
	\begin{itemize}
  		\item Např. finanční trhy, počasí, mnohočásticové systémy.
  		\item I malé chyby v určení počátečních podmínek vytváří během předvídání budoucího vývoje systému rapidně narůstající výpočetní chyby.
  		\item Je třeba naprosto přesné stanovení počátečních podmínek k předpovědi přesného chování systému - Nelze dosáhnout!
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Lorenzův atraktor}
	\begin{equation*}
     \begin{aligned}
       		& \dot{x} = \sigma (y - x) \\
       		& \dot{y} = x (R - z) - y \\
      		& \dot{z} = xy - \beta z 
     \end{aligned}
 \end{equation*}
\end{frame}

\begin{frame}{Lorenzův atraktor}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=300pt]{lorenz.png}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Dvojité kyvadlo}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=220pt]{kyvado_1.png}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Dvojité kyvadlo}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=220pt]{trajectory.png}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Model kapajícího kohoutku - rovnovážné stavy}
	\begin{columns}
		\begin{column}{0.5\textwidth}
			\includegraphics[width=200pt]{prom.png}
  		\end{column}	
	
  		\begin{column}{0.5\textwidth}
    			\begin{equation*}
     			\begin{aligned}
       				& \frac{dr}{ds} = \sin \theta \\
       				& \frac{dz}{ds} = - \cos \theta \\
      				& \frac{d \theta}{ds} = \frac{\cos \theta}{r} - z 
     			\end{aligned}
			\end{equation*}
  		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Model kapajícího kohoutku - kapka na stropě}
	\begin{columns}
		\begin{column}{0.5\textwidth}
			\begin{center}
				\includegraphics[width=110pt]{c1.png} \\
				\includegraphics[width=110pt]{c3.png}
			\end{center}
  		\end{column}	
	
  		\begin{column}{0.5\textwidth}
  			\begin{center}
  				\includegraphics[width=110pt]{c2.png} \\
				\includegraphics[width=110pt]{c4.png}
			\end{center}
  		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Model kapajícího kohoutku - kapka na kohoutku}
	\begin{columns}
		\begin{column}{0.5\textwidth}
			\begin{center}
				\includegraphics[width=110pt]{f1.png} \\
				\includegraphics[width=110pt]{f3.png}
			\end{center}
  		\end{column}	
	
  		\begin{column}{0.5\textwidth}
  			\begin{center}
  				\includegraphics[width=110pt]{f2.png} \\
				\includegraphics[width=110pt]{f4.png}
			\end{center}
  		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Model kapajícího kohoutku - realizovatelné stavy}
	\begin{itemize}
  		\item kapky na stropě
	\end{itemize}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=300pt]{vol1.png}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Model kapajícího kohoutku - realizovatelné stavy}
	\begin{itemize}
  		\item kapky na kohoutku
	\end{itemize}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=300pt]{vol2.png}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Model kapajícího kohoutku - vývoj systému v čase}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=200pt]{prom2.png}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Model kapajícího kohoutku - vývoj systému v čase}
    \begin{equation*}
     	\begin{aligned}
     		& L = E_{k} - U_{g} - U_{\Gamma} \\
     		& \frac{d}{dt} \frac{\partial L}{\partial \dot{z_{j}}} = \frac{\partial L}{\partial z_{j}} + \frac{1}{2} \frac{\partial \dot{E_{k}}}{\partial \dot{z_{j}}} \\
     		& E_k = \sum\limits_{j=1}^M \frac{1}{2} m_j \dot{z}_j \\
     		& U_g = \sum\limits_{j=1}^M (z_M - z_j) m_j g \\
       		& U_{\Gamma} = \Gamma \sum\limits_{j=1}^{M-1} S_j(z_{j-1}, z_j, z_{j+1}) \\
       		& \dot{E}_k = - 3 \eta \sum\limits_{j=1}^M \frac{(\dot{z}_j - \dot{z}_{j-1} )^2}{(z_j - z_{j-1})^2} m_j
     	\end{aligned}
	\end{equation*}
\end{frame}

\begin{frame}{Model kapajícího kohoutku - vývoj systému v čase}
    \begin{equation*}
     	\begin{aligned}
     		& \ddot{z}_i = g - \frac{\Gamma}{m_i} \frac{\partial}{\partial z_j} \sum\limits_{j=1}^{M-1} S_j(z_{j-1}, z_j, z_{j+1}) - \frac{3 \eta}{2 m_i} \frac{\partial}{\partial \dot{z}_j} \sum\limits_{j=1}^M \frac{(\dot{z}_j - \dot{z}_{j-1} )^2}{(z_j - z_{j-1})^2} m_j  \\
     	\end{aligned}
	\end{equation*}
\end{frame}

\begin{frame}{Model kapajícího kohoutku - vývoj systému v čase}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=300pt]{vyvoj.png}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Mass-Spring model kapajícího kohoutku}
	\begin{equation*}
     	\begin{aligned}
     		& \frac{d}{dt} (m \frac{dz}{dt}) = -kz - \gamma \frac{dz}{dt} + mg \\
     		& \frac{dm}{dt} = Q = konst.
     	\end{aligned}
	\end{equation*}
\end{frame}

\begin{frame}{Model kapajícího "zábradlí" (akreční disk)}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=240pt]{zabradli.png}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Zdroje}
	\begin{itemize}
  		\item FUCHIKAMI, Nobuko, Shunya ISHIOKA a Ken KIYONO. Simulation of a Dripping Faucet. Journal of the Physical Society of Japan. 1999, 1185 - 1196.
  		\item YOUNG, Karl a Jeffrey D. SCARGLE. The Dripping Handrail Model: Transient Chaos in Accrecion Systems. The Astrophysical Journal. 1996, 617 - 632.
  		\item DEY, A., M. LOW, E. RENSI, E. TAN, J. THORSEN, M. VARTANIAN a W. WU. The Dripping Handrail: An Astrophysical Accretion model. San José State University. 2006.
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{center}
		\begin{huge}
			Děkuji za pozornost.
		\end{huge}
	\end{center}
\end{frame}
		
\end{document}